【逆權運動】美參眾兩院外交委員會 分別通過《香港人權及民主法案》

美國參眾兩院外交關係及外交事務委員會在香港時間周三深夜及周四凌晨，分別表決通過《香港人權及民主法案》，法案將納入眾議院大會審議，為立法踏出重要一步。

香港爆發《逃犯條例》修訂爭議後，美國多名國會議員今年6月重新提出《香港人權及民主法案》，要求美國國務卿每年審視香港的自治情況，若香港自治權受損，可實施制裁，措施包括中止《美國—香港政策法》，取消香港特殊地位。參眾兩院都分別就法案提出修訂，涉及遭政治檢控示威者的簽證申請及制裁機制。其中對示威者申請美國簽證可「特事特辦」，參眾兩院都由針對因參與2014年社會運動「非暴力」示威而留有案底或是判囚人士，分別變成包括2014年以後的社會運動或沒有特定時間限制，不能以屬政治檢控的犯罪紀錄，拒絕該些示威者申請學生及工作簽證。

至於針對打壓香港自由及自治的制裁機制，參眾兩院的針對對象都由以往列明針對制裁那些涉及銅鑼灣書店事件、《新維周刊》事件、或其他異見人士移交內地的人士，變成包括濫捕、酷刑對待、迫供，以及任何違反國際人權標準的行為，其中眾議院版本列明任何違反《中英聯合聲明》及《基本法》、破壞美國在香港自治及法治下利益的行為及決定，都符合制裁條件，制裁手段包括凍結資產及拒絕簽證，而拒絕簽證的對象，更由涉事人擴闊至涉事人的直系親屬。

至於法案要求國務卿每年提交報告檢視香港的自治狀況，兩院均修改「報告」字眼，改為「證明」，並加入更多要求國務卿審視的細項，除《中英聯合聲明》及《基本法》落實情況外，也包括落實《公民及政治權利國際公約》，以及包涵香港處理國際協議的狀況，並要評估香港特區政府內部行政、立法及司法三方面的自主情況，另兩院都建議國務卿除年度證明外，應因應香港情況發出額外證明。

值得關注的是兩院都有列明要定期檢視美國技術會否被中國用作發展社會信用系統，但眾議院要求有關報告由總統提交，參議院則要求由商務部提交。

據《蘋果》早前了解，眾議院外交事務委員會已就其版本達成共識，參議院的外交關係委員會則有就內容改動協商。眾議院外交事務委員會主席、民主黨眾議員恩格爾（Eliot Engel）回應查詢時表示，委員會討論後，大會需時數周審議，暫沒有確實通過日期，並指即使法案會有修正案，也無礙審議進程。共和黨眾議員史密斯（Chris Smith）則表示，《法案》會以「開快車」（It is on a fast track for passage）方式排期審議，最多三至四周就可通過。

本報記者/美國國會網站／《蘋果》資料室

推

完全冇人講?????!!!!!!!!!!!!

我搵呢個POST搵左幾撚耐

頂住啊

唔該

三至四周
雖然好快但都好難挨

通過左？

tui

繼續

等侵侵拍埋板先生效

十月一送份大禮俾中共？

未
仲要參眾兩院討論同表決

撐住先。。

受理同通過 唔一樣呀
而家係第一步
仲要努力

各位頂多一個月就得啦，香港人唔好放棄

比起其他國家,美國對香港非常行俠仗義

因為香港有用

Yes

Push

唔好話三四周，一周都唔知會唔會再有大獲野發生

香港人頂住

仲要等三至四個星期
就嚟頂唔緊喇

If You Want Success, Be Patient !!!!!!!!!!!!!!

If You Want Success, Be Patient !!

Stay FOCUSEDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD !!

push

通過咗之後要120日先有制裁名單

pish

通過左就到佢地驚啦

推

推撚到佢地落地獄

有晒共識下週直接表決算啦唔駛點討論
頂唔到呀

兩院均修改「報告」字眼，改為「證明」

係咪即係要Fc咗先？

612 721 811 831

民主國家係咁架啦，乖！我地一齊好冇？

Sir be quick

頂

大家Twitter 救港呀

我覺得唔夠辣
好多高官保皇黨黑警斬係走資去英國加拿大澳洲
唔係美國

各取所需啫

快啲

Thank you, USA

有人開咗個頭會好啲

起承轉合
香港宜家到中段，大家要頂住！
文宣既繼續落力文宣，勇武既繼續勇武
盡可能講解成個運動，我發現好多廢老唔太明。當我用左半個鐘解釋完佢地立即淺黃

大家記住，主要目標唔係警察而係政府
兄弟爬山，各自努力

頂撚住呀

推推推

依家公佈咗三四星期審議
呢三四星期 港共黑警同中共
肯定有計劃搞事
我地都要小心啲

黎明來到
要光復這香港

唔係提過話限制2020普選？

屌啦星頂硬上

加油呀!

我唔介意使美國既棋子
Please liberate HK

推啊！

推呀屌

美軍來了

Great job and thank you . Sir this way

推呀

加油
香港人

未贏晒架！仲要繼續！
多謝美國

p

仲諗住國殤日可以通過

push !!!

要頂住

Free Hong Kong
接落去

受理=/=通過

仲要過參眾兩院表決，上twitter 呼籲人地投讚成票呀

點解唔係除消關系法
依家叫焦土地獄咩？

🇭🇰法案已經在兩院委員會階段極速完成審議！
下一步便是排隊上參眾兩院全體會議👏🏼👏🏼

兩位提案人雙雙為《法案》加辣，分別：

💥1️⃣降低簽證申請門檻
由「非暴力抗爭者」到所有「抗爭者」

💥2️⃣新增三類制裁條件，包括
💣「過境拉人、濫捕、酷刑對待、迫供」
💣「任何違反聯合聲明及基本法、破壞美國在香港自治及法治下利益的行為及決定」
💣「違反國際人權標準的行為」

💥3️⃣拒絕簽證申請對象由「當事人」
擴闊到「及其直屬親屬」

💥4️⃣定期檢視美國技術
會否被中國用作群眾監控及社會信用系統

資料來源：香港眾志

推！

sir this way

驚乜
美國紙老虎嚟

禍必及家人

仲要三至四周，好難捱

唔使做軍師or偵探or分化撚啦
行動啦！ 928 929 101

推！！

支持美帝

愈辣愈好

唔好再香港有用論
只係互相利用 no one will do it for free

撐撚住呀大家，一個都不能少，留翻條命睇各位手足既成功呀

其實眾議院要過 Foreign Affairs; Judiciary; Financial Services三個委員會，而家只係過咗第一個。

好過英國狗先啦，香港對佢無用咩咪一樣賣就賣，鬼唔望佢有日連英女王都賣埋

Sir this way!

通過左但未審議
快D啦

依加中國同香港政府再做野就個程序更加快

唔好誤導人啦 又fake news 通過提議當通過

係囉 印象中之前有提2020普選

支持何律師共享大灣區榮耀

美國整咗 其他國家都會跟住做

一日未正式成法律，都唔好打飛機

好似冇提及懲處大陸同埋香港嘅官員嘅？

Push
琴晚睇左直播
雖然英文廢J

堅持多三四周，就可以等美國制裁出賣香港嘅人，各位繼續努力

其實除非係聯合國制裁，如果唔係其他國家好少會跟美國。

改走咗，因為應該知道時間上冇可能

Sir this way

個法案都加辣咗唔少，加咗黑警同家人入去

「包括濫捕、酷刑對待、迫供，以及任何違反國際人權標準的行為，其中眾議院版本列明任何違反《中英聯合聲明》及《基本法》、破壞美國在香港自治及法治下利益的行為及決定，都符合制裁條件」
「拒絕簽證的對象，更由涉事人擴闊至涉事人的直系親屬。」

Goal

929 101召集香港人再次百萬行

繼續加辣

頂住呀！ ！

加油

仲唔快d幫美國整條list幫佢地慳返功夫

一齊去twitter多謝佢地
要佢地覺得我地係抵幫

呢個係好重要既第一步!

參議院會唔會唔放上大會討論同表決架

更重要既係929 101人要出黎 咪大安旨意

仲有起碼一個月，撐住

受理左，等通過

🇺🇸🇺🇸

三罷

香港班官有英國情意結

正呀喂

加左辣

快撚啲

多謝美帝 Sir this way

連10月31都唔知脫唔脫到歐，今年都咪洗旨意英國會做野

頂住呀 香港人

sir this wat

希望捆綁普選同香港政策法

唔好鬆懈
繼續文宣

堅持

Global Magnitsky Act!

放過英國啦家陣都自身難保立立亂

721 831 push
Sir this way

撐住 唔好鬆懈

Tui

9.29 求求你地幫手 入黎啦 推佢老母

This way this way

過第一關

間銀行有美元資產都要跟

831

頂住呀

好嘢，以後中國高官仔女去唔到美國讀書

難捱都要捱，勝利在望。呢段時間，唔可以比黑警攪小動作，影響通過

快速通過，十月一號賀一賀佢

你等佢地脫左歐先啦。而家佢全世界都唔會理。

USA USA USA

通過咗都要睇佢執唔執行 同點執行
初期唔好抱太大期望

大家盡量忍耐，唔好比外國覺得我地過份暴力就可以。自衛除外！

香港人 大直路啦 頂著啊

放過英國？
咁有冇人放過香港？
英國唔係只係今次，係次次都冇腰骨
由2014開始已經冇再寄望佢地

好快㗎啦

之前仲嘈話唔夠勁，而家辣到叫阿媽

Good

啱，即係話要有數據，同埋議員問責嘅話難D推卸責任。

Thank you

強烈推post

要求連仔置頂，串柒嗰班垃圾五毛

咁呢條係美國法案嗎。
唔係你想點？想人地幫其他國家過埋？

要加油 推到佢過！

929

Push.

唔係咁睇㗎。我地日日追住，你估果邊唔係？你睇新華社出文章已知佢地甲到實。即係話，未使到過哂，唔使等足三四星期，而係每一步佢都會越來越驚。

而家民建聯仲話推反蒙面法

當大家都開始攰既時候聽到呢個消息真係好令人鼓舞

多謝美帝 keep going

又未必，好多野都美金交易，要經美國央行結算，一旦得罪美國，就會同成個美國金融體系為敵
好似之前伊朗單野，hsbc遠在香港都要淆美帝乖乖篤灰

美國要做鳩華為果陣 加拿大澳洲咪又即刻跟到貼 仲捉埋乜乜周

美國做完，一定會有國家跟，只係無咁大眾，而家反正都係站邊戰

快啲制裁我哋啦

唔可以放鬆晒 ， 始終都係靠我地自己 。

GCHI

Pish

冇提雙普選？？？

終於黎啦

參議院果邊 co-sponsors 已經加到22位，真係好多 (成個參議院 total 100人)。咁多人支持連 McConnell 都好難阻，因為佢喺各樣事務都需要盟友。

對

你點樣唔放過？

係

應該係positive vetting 既意思。即係話國務院要講得出點符合一國兩際。而唔係睇唔到有唔符合就冇事。

3-4 週....

我覺得實際執行係有困難，不過點都好，就算未過但機會越來越大都應該有多少阻嚇作用。

721 831

有，本來法案已有，上面衹係講修正。

借位分享一下推行動post

【行重Post長期置頂】928 雨革5週年之「光復香港連儂革命」連儂之路活動詳情

對呀！

721,811,831

五大訴求 缺一不可

#anti-Chinazi

Sir, this way

好嘢實有人講嘅放心

之前又話最快11月至12月至通過到, 而家10月未到就打尖通過了

對，美國做左就易好多。

仲有，聯合國果D係制裁國家，而家呢係制裁個別官員。同埋，聯合國一定唔會有任何制裁，因為中國係 UN Security council 5個 permanent members 之一，有否決權。

而家係唔係仲要等排期 上院正式通過

冇，都係罵佢幾句

而家排期衆議院，但負責排期果個委員會主席，係法案 co-sponsor 之一，所以應該可以快。

參議院程序一樣，已有部分委員會過左，仲有幾多修正唔知。不過有成22個 co-sponsor 真係好多，要阻唔係唔得，不過好難，因為D議員辨事都係要D同僚互相俾面，你阻咁多人已後想唔撈？

加左辣應該都誓要通過

多謝解答

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
條例撒回了，但問題根源還在
反送中運動轉型為「反極權運動」
守護香港呢個家，尋求深層次改革

行動：Connect 新疆/台灣/中共受害者
大搞文宣，主線：反極權，撐民主自由
通過人權與民主法案前，減少暴力畫面
減輕國際戰線壓力，求加辣/高票數通過
將「自由對抗極權」傳到世界各地
#antitotalitarianism #anti-chinazi

麻煩手足暫時停止升級武力(鏡頭前
文宣/輿論需要時間追上（國際戰線要人
(抗爭需要轉型,可持續發展)
要更多機會比和理非參與
達至全民一齊追求普世價值

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.26

極權如何打壓香港示威？
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
諗到再加

老老實實夾埋美國佬黎搞香港最後蝕底既咪係自己香港人囉

去twitter多謝人地支持先

趕住國慶送大禮

必需要係區議會選舉前通過再黎監察

笑撚咗

仲有，而家啱啱民主黨正式開始對侵侵彈劾調查，唔該大家去Google 下 Trump 同 Ukraine 乜事搞到彈劾。要知嘅其實衹有兩樣野，
1、侵侵幾on9
2、醜聞通常都係越開越大，所以佢好快就會越嚟越卜街。

即係話，唔該大家跟佢車唔好咁貼，會炒車。

最好泠處理，呼籲美國議員同人民支持就可以啦。

通過左又點？
都係得個講字

繼續舉美旗
以及舉曬北約咁多個國家嘅旗，要求佢地跟美帝通過同樣法案
全球制裁港共

遠水不能救近火
自己國家自己救
記住，天助自助者

措施包括中止《美國—香港政策法》，取消香港特殊地位
即係咩？
利申港豬

獨立關稅

強心針

都係個句藍絲名言：無事無幹怕咩人check

Pushhhhhh

10月1號美國休會, 15號先復會

me2

頂住，我要死黑警跪低

美國係5眼聯盟大佬, 其他盟友應該會跟美國機

係，所以就算入聯合國，都比中國ban，等於曬鳩氣而家唯有等幾時實施

之前嗰位栘民sir仲申唔申請到栘民呢

大家頂住